{
    "type": "news-item",
    "id": "60E41F62364ED90008000720",
    "attributes": {
        "title": "Wijziging Energiebesluit: omzetting Vierde Elektriciteitsrichtlijn en Richtlijn Hernieuwbare Energie",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van besluit van de Vlaamse Regering tot wijziging van het Energiebesluit van 19 november 2010, wat betreft energiegemeenschap-pen, fasering en timing van energiedelen en peer-to-peerhandel van groene stroom door \u00e9\u00e9n actieve afnemer aan \u00e9\u00e9n andere actieve afnemer en informatieverstrekking door de leverancier aan de netgebruiker",
        "htmlContent": "Met het oog op de <strong>gedeeltelijke omzetting van de Vierde Elektriciteitsrichtlijn en de Richtlijn Hernieuwbare Energie</strong> wijzigt de Vlaamse Regering principieel haar Energiebesluit. Met de omzetting van deze twee richtlijnen naar Vlaamse regelgeving wordt er een <strong>regelgevend kader gecre\u00eberd voor actieve afnemers en energiegemeenschappen</strong>. Daarnaast worden er ook<strong> verschillende bepalingen omtrent netbeheer, taken van de VREG en marktwerking</strong> omgezet. Met betrekking tot energiegemeenschappen worden de gegevens vastgelegd waaraan de overeenkomst tussen een energiegemeenschap en haar leden of vennoten moet voldoen. Ten tweede worden ook de aanmeldingsmodaliteiten bij de VREG van de energiegemeenschap van burgers of hernieuwbare-energiegemeenschap bepaald. Ook de timing en fasering wordt vastgelegd wanneer de verschillende vormen van energiedelen en peer-to-peerhandel van groene stroom door \u00e9\u00e9n actieve afnemer aan \u00e9\u00e9n andere actieve afnemer mogelijk zullen zijn. Tot slot worden een aantal artikels gewijzigd die tot doel hebben een betere informatieverlening door de leverancier aan de netgebruiker ten aanzien van zijn energiegebruik en -factuur. Over dit wijzigingsbesluit wordt het advies ingewonnen van de Minaraad, de SERV, de VREG en daarna de Raad van State.",
        "position": 69,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Zuhal",
        "mandateeFamilyNames": "Demir",
        "mandateeIds": "5678ff3c-ef96-4d19-b5a9-b383adcc69aa",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Justitie en Handhaving, Omgeving, Energie en Toerisme",
        "meetingDate": "2021-07-09T08:00:00Z",
        "meetingId": "60E32466364ED90008000008",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "45cfa0c9-82db-4487-8ad4-ca21fa6655ab",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "60E41F62364ED90008000720",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/60E41F62364ED90008000720"
    }
}