{
    "type": "news-item",
    "id": "61B84BA2364ED90009000D8D",
    "attributes": {
        "title": "Wijzigingsbesluit wijk-werken: \u00e9\u00e9nmalige toelage voor inkomstenverlies wijk-werkorganisatoren",
        "alternativeTitle": "Ontwerpbesluit van de Vlaamse Regering tot wijziging van artikel 40 van het besluit van de Vlaamse Regering van 29 september 2017 betreffende wijk-werken",
        "htmlContent": "\n  \n          <!---->\n        \n\u200bDe<strong> wijk-werkorganisator</strong> moet in het kader van wijk-werken dienstverlening verstrekken naar de gebruikers, voorzien in voldoende aanbod van activiteiten en de uitvoering van de activiteiten opvolgen. Op deze manier spelen de wijk-werkorganisatoren een <strong>belangrijke rol in het lokaal werkgelegenheidsbeleid</strong>. Voor al deze dienstverlening ontvangen ze een <strong>deel van de opbrengst van de wijk-werkcheques als vergoeding</strong>. Op 13 en 16 april 2021 werd een aankondiging geplaatst van de overheidsopdracht over de uitgifte en het beheer van papieren en elektronische wijk-werkcheques. Er werden echter geen aanvragen tot deelneming van ge\u00efnteresseerde kandidaten ingediend. Om de continuering van het wijk-werken te vrijwaren, moest de huidige lopende opdracht met Edenred Belgium nv door middel van een bijakte met \u00e9\u00e9n jaar worden verlengd tot 31 december 2022. Er werden in die bijakte <strong>hogere administratiekosten</strong> bedongen. De coronacrisis heeft reeds een<strong> negatieve impact </strong>gehad op de activiteiten van de organisatoren, met gevolgen voor hun<strong> inkomsten</strong>. Die verhoogde administratiekosten hebben een bijkomende negatieve impact op de financi\u00eble situatie van de wijkwerkorganisatoren. Daarom kent de Vlaamse Regering een <strong>\u00e9\u00e9nmalige toelage</strong> van zo\u2019n <strong>92.000 euro</strong> toe <strong>voor de compensatie van de hogere administratiekost</strong>.\n",
        "position": 14,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Hilde",
        "mandateeFamilyNames": "Crevits",
        "mandateeIds": "dc66d32b-be05-43b8-ac18-0d91fdf8c6ec",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Economie, Innovatie, Werk, Sociale economie en Landbouw",
        "meetingDate": "2021-12-17T09:00:00Z",
        "meetingId": "61B760B9364ED900090008A6",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": [
            "faf802ff-bca7-4419-acc0-d84937e5bcd4",
            "fd6c39f5-cf5c-4a74-aff2-2eb5b4999a51"
        ],
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "61B84BA2364ED90009000D8D",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/61B84BA2364ED90009000D8D"
    }
}