{
    "type": "news-item",
    "id": "60ED40CA364ED90008001374",
    "attributes": {
        "title": "Project restauratie en versterkte uitstraling Tervuren wereldpark",
        "alternativeTitle": "Ontwerp van samenwerkingsovereenkomst voor het project \u2018restauratie en versterkte uitstraling van het park van Tervuren door \nde uitvoering van het ge\u00efntegreerd gezamenlijk beheerplan\u2019",
        "htmlContent": "Het <strong>Park van Tervuren</strong>, deel van het Zoni\u00ebnwoud, is \u00e9\u00e9n van de belangrijkste groendomeinen in de Vlaamse Rand. Het beheer ervan is voor ongeveer twee derde in handen van het Agentschap voor Natuur en Bos;&nbsp;\u00e9\u00e9n derde, het drukst bezochte deel met het Afrikamuseum, is in beheer bij de Belgische Staat (Regie der Gebouwen). Na de verbouwing van het museum is een nieuw beheerplan opgesteld. Het <strong>project \u2018Tervuren Wereldpark\u2019</strong> wordt nu een ambitieus <strong>samenwerkingsproject waarbij de federale Regie der Gebouwen en het Vlaamse Agentschap voor Natuur en Bos zullen samenwerken</strong> voor het beheer van het noordelijk deel van het Park Tervuren. De Vlaamse Regering <strong>engageert zich via het Agentschap voor Natuur en Bos in het project \u2018Tervuren Wereldpark\u2019 en keurt het ontwerp van Samenwerkingsakkoord goed</strong>. De Vlaamse minister bevoegd voor Omgeving zal het samenwerkingsakkoord ondertekenen.",
        "position": 65,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Zuhal",
        "mandateeFamilyNames": "Demir",
        "mandateeIds": "5678ff3c-ef96-4d19-b5a9-b383adcc69aa",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Justitie en Handhaving, Omgeving, Energie en Toerisme",
        "meetingDate": "2021-07-16T06:00:00Z",
        "meetingId": "60EC849F364ED90008000BE0",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": [
            "233a8980-9982-445e-8542-8ef7f06797ff",
            "91b7d388-3260-4444-90ca-9b08f612dfe4",
            "758c3c7d-5b60-4eff-9320-2431a3120d19"
        ],
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "60ED40CA364ED90008001374",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/60ED40CA364ED90008001374"
    }
}