{
    "type": "news-item",
    "id": "61AF60CB364ED90009000642",
    "attributes": {
        "title": "Subsidi\u00ebring Vlaams ge\u00efntegreerd gezinsbeleid in Brussel",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van besluit van de Vlaamse Regering over de subsidi\u00ebring van een ge\u00efntegreerd Vlaams gezinsbeleid in Brussel",
        "htmlContent": "De Vlaamse Regering hecht haar principi\u00eble goedkeuring aan het besluit over de&nbsp;<strong>subsidi\u00ebring van een ge\u00efntegreerd Vlaams gezinsbeleid in het tweetalige gebied&nbsp;Brussel-Hoofdstad</strong>. Het besluit geeft uitvoering aan volgende passage uit&nbsp;het Vlaams regeerakkoord: \u201cWe werken, samen met de Vlaamse&nbsp;Gemeenschapscommissie, een ge\u00efntegreerd Vlaams gezinsbeleid uit in het tweetalige gebied Brussel-Hoofdstad, in aansluiting ook op onderwijs (brede school) en kinderopvang. Een effici\u00ebnte inzet van middelen en een slagvaardige organisatie staan voorop. Het Huis van het Kind krijgt daarbij een belangrijke opdracht.\u201d Het besluit&nbsp;integreert&nbsp;volgende concrete ambities&nbsp;en uitdagingen: de bundeling van krachten op niveau van de regio Brussel, in casu ook de eerstelijnszone Brussel en de regio \u00e9\u00e9n gezin, \u00e9\u00e9n plan Brussel; het verzekeren van de continu\u00efteit en het versterken van de consultatiebureaus; de doorstart van het Huis van het Kind in relatie tot aanbodvormen en projecten; en de gefaseerde verbinding van preventieve gezinsondersteuning via de Huizen van het Kind met andere Nederlandstalige voorzieningen en samenwerkingsverbanden.&nbsp;De nieuwe subsidieregeling is<strong> van toepassing gedurende drie jaar (2023, 2024 en 2025), in afwachting van een inkanteling in toekomstige regelgeving met betrekking tot een ge\u00efntegreerd jeugd- en gezinsbeleid (vanaf 2026)</strong>.&nbsp;Dit besluit wordt voor advies voorgelegd aan de Raad van State.",
        "position": 48,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Wouter",
        "mandateeFamilyNames": "Beke",
        "mandateeIds": "74cf5db5-8b6c-442e-baf4-97fbc896f986",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Welzijn, Volksgezondheid, Gezin en Armoedebestrijding",
        "meetingDate": "2021-12-10T09:00:00Z",
        "meetingId": "61AE2A82364ED9000900011A",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "4a0bb077-a416-4e4d-96ce-b2e89cec0a47",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "61AF60CB364ED90009000642",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/61AF60CB364ED90009000642"
    }
}