{
    "type": "news-item",
    "id": "643FADBECA1CB15B58CF46F4",
    "attributes": {
        "title": "Overnamereglementering revalidatievoorzieningen: wijzigingsbesluit",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van besluit van de Vlaamse Regering tot wijziging van de regelgeving over de Vlaamse sociale bescherming en de overnamereglementering, wat betreft bepaalde revalidatievoorzieningen",
        "htmlContent": "<p data-indentation-level=\"0\">Met de Zesde Staatshervorming werden belangrijke onderdelen op het vlak van zorg en gezondheid overgedragen naar de deelstaten. In de vorige legislatuur (2015-2019) is ervoor gekozen om deze overgedragen bevoegdheden op vlak van (langdurige) zorg, hulpmiddelen en revalidatie als \u00e9\u00e9n geheel te bekijken. Niet alle pijlers konden van bij de start (bij de overname van sectoren vanaf 2019) meteen ge\u00efntegreerd worden in de <strong>Vlaamse sociale bescherming</strong> (VSB). De integratie in een Vlaams verzekeringsmodel vergt immers ook een digitalisering van bepaalde gegevensstromen in de voorzieningen. In dit kader wijzigt de Vlaamse Regering principieel haar uitvoeringsbesluit bij het decreet over de Vlaamse sociale bescherming en bij het decreet over de overname van de sectoren psychiatrische verzorgingstehuizen, initiatieven van beschut wonen, revalidatieovereenkomsten, revalidatieziekenhuizen en multidisciplinaire begeleidingsequipes voor palliatieve verzorging. Zo worden de <strong>revalidatievoorzieningen waarvan het erkenningsnummer begint met het nummer 7.71, 7.73, 7.74, 7.76.5, 9.53, 9.65 en 9.69, vanaf 1 oktober 2023 ge\u00efntegreerd in de Vlaamse sociale bescherming</strong>. Bij de integratie van dit tweede deel worden de bepalingen die betrekking hebben op het reeds ge\u00efntegreerde deel \u00e9\u00e9n van de revalidatievoorzieningen gewijzigd. Dit wijzigingsbesluit wordt voor advies voorgelegd aan de Vlaamse Toezichtcommissie voor de verwerking van persoonsgegevens, aan de Gegevensbeschermingsautoriteit en daarna aan de Raad van State.</p>",
        "position": 13,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Hilde",
        "mandateeFamilyNames": "Crevits",
        "mandateeIds": "bb2e174a-374e-447d-ad0c-002204b4561f",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Welzijn, Volksgezondheid en Gezin",
        "meetingDate": "2023-04-21T08:00:00Z",
        "meetingId": "643D4B84CA1CB15B58CF4182",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "4a0bb077-a416-4e4d-96ce-b2e89cec0a47",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "643FADBECA1CB15B58CF46F4",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbericht/643FADBECA1CB15B58CF46F4"
    }
}