{
    "type": "news-item",
    "id": "5E708D4D5AB66F0008000104",
    "attributes": {
        "title": "Co\u00f6rdinatieorgaan van het vergunningsco\u00f6rdinerend en -faciliterend comit\u00e9 voor trans-Europese energie-infrastructuurprojecten: vervanging vertegenwoordigers Vlaamse Gewest",
        "alternativeTitle": "Ontwerpbesluit van de Vlaamse Regering houdende ontslag en \nbenoeming van de vertegenwoordigers van het Vlaamse Gewest in het Co\u00f6rdinatieorgaan van het vergunningsco\u00f6rdinerend en -faciliterend comit\u00e9 voor trans-Europese energie-infrastructuur-\nprojecten (VCFC)\n",
        "htmlContent": "                                          <!----> De  EU-Verordening  347/2013  moet  zorgen  voor  de  versnelde <strong>modernisering  van  de  energie-infrastructuren voor de bouw van nieuwe energietransportinfrastructuur</strong>, nodig om de energie-en  klimaatdoelstellingen van  het  EU-beleid te  realiseren.&nbsp;In Belgi\u00eb is ervoor gekozen om de verordening uit te  voeren  via  een  samenwerkingsakkoord  tussen  de  Federale  Staat  en  de  gewesten.  Via  dat samenwerkingsakkoord is een <strong>vergunningsco\u00f6rdinerend en faciliterend comit\u00e9</strong>&nbsp;(VCFC) opgericht. Het  VCFC  moet  de  vergunningsverleningsprocedures  voor  de&nbsp;gemeenschappelijke  projecten co\u00f6rdineren  en  toezien  op  de  tijdige  en  correcte  uitvoering  van  de  bepalingen  uit  de  Europese Verordening.&nbsp;De   Vlaamse   Regering   gaat   over   tot   een <strong>vernieuwing   van de   mandaten   van haar vertegenwoordiging&nbsp;</strong>in het VCFC.&nbsp;Ze duidt Frederik Dewaele, Bertrand&nbsp;Foucart&nbsp;en  Rebecca  Goutvrind aan  als  vertegenwoordigers  van  het  Vlaamse  Gewest, en Bart Hedebouw, Tom Van Rensbergen en Melanie Franck als hun respectieve plaatsvervangers.\n\n<!-- components -->\n<!---->\n\n<!-- components -->\n<!---->\n\n&nbsp;\n\n<!-- components -->\n<!---->",
        "position": 13,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Zuhal",
        "mandateeFamilyNames": "Demir",
        "mandateeIds": "5fed907ee6670526694a0715",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Justitie en Handhaving, Omgeving, Energie en Toerisme",
        "meetingDate": "2020-03-20T09:00:00Z",
        "meetingId": "5E7085355AB66F000800003A",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "45cfa0c9-82db-4487-8ad4-ca21fa6655ab",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "5E708D4D5AB66F0008000104",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/resource/4f0451e0-492a-11ec-94bb-99a9d1e168fe"
    }
}