{
    "type": "news-item",
    "id": "5FAA8AA720B667000800024F",
    "attributes": {
        "title": "Vlaams strategisch plan hulp- en dienstverlening aan gedetineerden en ge\u00efnterneerden 2020-2025",
        "alternativeTitle": null,
        "htmlContent": "De Vlaamse Regering hecht haar <strong>principi\u00eble goedkeuring aan het ontwerp van Vlaams strategisch plan 'hulp- en dienstverlening aan gedetineerden en ge\u00efnterneerden 2020-2025</strong>'.&nbsp;Het plan geeft op basis van&nbsp;vijf overheidsbrede ge\u00efntegreerde doelstellingen aan waar Vlaanderen&nbsp;naartoe wil: een veiligere samenleving door een betere re-integratie, minder recidive en geen nieuwe slachtoffers. Ze beslist tegelijk om de jaarlijkse uitvoering van het plan te laten gebeuren binnen de jaarlijks voorziene begrotingskredieten. De Vlaamse minister bevoegd voor Handhaving zal dit plan overzenden naar het Vlaams Parlement.",
        "position": 27,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Zuhal",
        "mandateeFamilyNames": "Demir",
        "mandateeIds": "5fed907ee6670526694a0715",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Justitie en Handhaving, Omgeving, Energie en Toerisme",
        "meetingDate": "2020-11-13T09:00:00Z",
        "meetingId": "5FAA3C7420B6670008000007",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "2ef1a01c-861b-449a-9c7b-e0efd324a7d2",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "5FAA8AA720B667000800024F",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/resource/d78204d0-4926-11ec-94bb-99a9d1e168fe"
    }
}