{
    "type": "news-item",
    "id": "62B171B94ABF604F15C22396",
    "attributes": {
        "title": "Bouwtechnische en bouwfysische normen algemeen welzijnswerk: wijzigingsbesluit",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van besluit van de Vlaamse Regering tot wijziging van het besluit van de Vlaamse Regering van 10 september 2010 tot vaststelling van de investeringssubsidie en de bouwtechnische en bouwfysische normen voor het algemeen welzijnswerk, wat betreft de minimale nettovloeroppervlakten en subsidiabele oppervlakte van verblijf- en gemeenschappelijke ruimten bij groepsopvang en studiowonen",
        "htmlContent": "\u200bIn de residenti\u00eble opvang zien we een evolutie van gemeenschappelijke groepsopvang met priv\u00e9- en gemeenschappelijke ruimtes naar meer individueel wonen met enkel priv\u00e9ruimtes. Om aan deze evolutie tegemoet te komen,&nbsp;<strong>wijzigt</strong>&nbsp;de Vlaamse Regering principieel haar&nbsp;<strong>besluit dat investeringssubsidie en de bouwtechnische en bouwfysische normen voor het algemeen welzijnswerk vaststelt</strong>. Het gewijzigde besluit voorziet, naast de bestaande mogelijkheid van groepsopvang, ook de&nbsp;<strong>mogelijkheid van studio-wonen</strong>. De coronapandemie zette de voorbije jaren zware druk op de residenti\u00eble groepsopvang. Om in de toekomst de opvang&nbsp;<strong>meer coronaproof</strong>&nbsp;te kunnen organiseren, voorziet dit  besluit ook dat&nbsp;<strong>in de bewonerskamers van de groepsopvang meer priv\u00e9functies</strong>&nbsp;aanwezig zijn die moeten toelaten om beter in te spelen op dergelijke noodsituaties. Dit wijzigingsbesluit wordt voor advies voorgelegd aan de Raad van State.",
        "position": 6,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Hilde",
        "mandateeFamilyNames": "Crevits",
        "mandateeIds": "bb2e174a-374e-447d-ad0c-002204b4561f",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Welzijn, Volksgezondheid en Gezin",
        "meetingDate": "2022-06-24T08:00:00Z",
        "meetingId": "62B06BEF4ABF604F15C22172",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "4a0bb077-a416-4e4d-96ce-b2e89cec0a47",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "62B171B94ABF604F15C22396",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/62B171B94ABF604F15C22396"
    }
}