{
    "type": "news-item",
    "id": "645B4D248E8235823F6B74EF",
    "attributes": {
        "title": " Vaststelling algemene erkennings-, uitvoerings- en subsidi\u00ebringsvoorwaarden LEADER-gebieden plattelandsontwikkeling",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van besluit van de Vlaamse Regering tot vaststelling van de algemene erkennings-, uitvoerings- en subsidi\u00ebringsvoorwaarden voor LEADER-gebieden",
        "htmlContent": "<p data-indentation-level=\"0\">Op Europees niveau ontstond LEADER begin jaren \u201890 als een innovatieve methode om aan plattelandsbeleid te doen. <strong>LEADER (Liaison Entre Actions de D\u00e9veloppement de l\u2019Economie Rurale)</strong>, is een <strong>subsidieprogramma voor plattelandsontwikkeling</strong>, waarbij lokale gemeenschappen zelf aan zet zijn om de lokale noden, relevante ontwikkeldoelstellingen en gewenste acties te formuleren. Via een bottom-up aanpak worden er, in daartoe afgebakende plattelandsgebieden, gebiedsgerichte visies op lange termijn, de zogenaamde Lokale Ontwikkelingsstrategie\u00ebn (LOS), opgesteld en uitgevoerd. Plaatselijke publiek-private samenwerkingsverbanden, de zogenaamde Lokale Actiegroepen (LAG), cre\u00ebren en realiseren deze lokale ontwikkelingsstrategie\u00ebn. De Vlaamse Regering keurt nu principieel een besluit goed dat de <strong>algemene erkennings- en subsidi\u00ebringsvoorwaarden voor LEADER-gebieden, hun lokale actiegroep (LAG) en de opmaak en uitvoering van de lokale ontwikkelingsstrategie\u00ebn (LOS)</strong> vaststelt. De financiering van de LEADER-interventies gebeurt gezamenlijk door Europa, Vlaanderen en de vijf Vlaamse provincies. In het Vlaams GLB strategisch plan is er voor deze interventies in de periode 2023 \u2013 2027 een totaalbudget van <strong>50,58 miljoen euro</strong> voorzien waarvan 25,27 miljoen euro gecofinancierd wordt vanuit de Europese Unie. Over dit besluit wordt nu het advies ingewonnen van de VTC, de GBA en daarna van de Raad van State.</p>",
        "position": 32,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Zuhal",
        "mandateeFamilyNames": "Demir",
        "mandateeIds": "aa642a1e-7cc4-44da-9a6b-bce625761c5f",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Justitie en Handhaving, Omgeving, Energie en Toerisme",
        "meetingDate": "2023-05-12T08:00:00Z",
        "meetingId": "6458FB8E8E8235823F6B6F56",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": [
            "91b7d388-3260-4444-90ca-9b08f612dfe4",
            "758c3c7d-5b60-4eff-9320-2431a3120d19",
            "872c910d-dd86-46b4-a3b0-0ff45df32702"
        ],
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "645B4D248E8235823F6B74EF",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbericht/645B4D248E8235823F6B74EF"
    }
}