{
    "type": "news-item",
    "id": "631712639531BD6B9732C51E",
    "attributes": {
        "title": "Opvangcapaciteit tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne: wijziging subsidie lokale besturen",
        "alternativeTitle": "Ontwerpbesluit van de Vlaamse Regering tot wijziging van artikel 6 van het besluit van de Vlaamse Regering van 8 april 2022 tot toekenning van een subsidie aan lokale besturen voor de opbouw van opvangcapaciteit voor tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne, tot wijziging van diverse besluiten van de Vlaamse Regering en tot intrekking van het besluit van de Vlaamse Regering van 14 maart 2022 tot toekenning van een subsidie aan lokale besturen voor het cre\u00ebren van bijkomende opvangplaatsen voor de tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne",
        "htmlContent": "De Vlaamse Regering&nbsp;<strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">wijzigt artikel 6 van haar besluit van 8 april 2022 dat de modaliteiten bepaalt waaronder lokale besturen een subsidie kunnen verkrijgen voor de opbouw van opvangcapaciteit voor tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne</strong>. Het financieel kader gaat uit van drie categorie\u00ebn van aanbod met telkens een andere financi\u00eble regeling. Categorie 1 vormt de basiscategorie en omvat alle woningen en gebouwen die niet behoren tot categorie 2 en de nieuwe nooddorpen uit categorie 3. Categorie 2 betreft het specifiek aanbod, namelijk slaapplekken gegenereerd in hotels, vakantieverblijven, hostels/jeugdverblijfcentra en assistentiewoningen/serviceflats, en dient als aanvullend aanbod om te kunnen anticiperen op een plots hogere instroom. Categorie 3 betreft de financi\u00eble regeling voor de piloot-nooddorpen in Antwerpen en Mechelen. In een eerder goedgekeurd wijzigingsbesluit werd gesteld dat het de bedoeling was om na de zomer&nbsp;<strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">de capaciteit van categorie 2</strong>&nbsp;te&nbsp;<strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">ontsluiten</strong>. Bij uitwerking van deze aanpak bleek dat het besluit Vlaamse Regering van 8 april 2022 niet alle accommodaties voldoende precies vat, mede omdat de logiessector naar categorisering sterk gedifferentieerd is. De huidige wijziging wil hieraan tegemoet komen door de&nbsp;<strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">gerichte uitbreiding</strong>&nbsp;van categorie 2&nbsp;<strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">met alle toeristische logies, met uitzondering van de trekkershutten en de verplaatsbare verblijven en toeristische logiesconstructies (zoals verhuurtenten, glamping, campers en rij- en stacaravans).</strong>",
        "position": 5,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": [
            "Matthias",
            "Bart",
            "Jan"
        ],
        "mandateeFamilyNames": [
            "Diependaele",
            "Somers",
            "Jambon"
        ],
        "mandateeIds": [
            "6ace9621-2236-4023-b77d-f4cb8dec1565",
            "43c129cc-ba12-4457-b93e-737b7370c46e",
            "38e5e0e9-52c7-4f7d-b92b-16eee0edd193"
        ],
        "mandateeTitles": [
            "Vlaams minister van Financi\u00ebn en Begroting, Wonen en Onroerend Erfgoed",
            "Minister-president van de Vlaamse Regering",
            "Vlaams minister van Binnenlands Bestuur, Bestuurszaken, Inburgering en Gelijke Kansen"
        ],
        "meetingDate": "2022-09-09T08:00:00Z",
        "meetingId": "6315F4D29531BD6B9732C275",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": [
            "4dfb835d-ded2-4298-85bb-ff41f3563193",
            "0cc58cdc-dcf4-4d6c-bc9e-27ea721baf25",
            "6053f77e-09d3-4d08-8b1e-1fc5f34f3667",
            "34394a01-5c8c-44c9-aade-59087026f266",
            "fa4e010f-84e9-4d65-9675-1604ad41de56"
        ],
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "631712639531BD6B9732C51E",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/631712639531BD6B9732C51E"
    }
}