{
    "type": "news-item",
    "id": "5FFD64CB6B34EF0008000421",
    "attributes": {
        "title": "Aanmoedigingspremie thematisch verlof 'mantelzorgers' in priv\u00e9- en social profit sector: wijzigingsbesluit",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van besluit van de Vlaamse Regering tot wijziging van het besluit van de Vlaamse regering van 1 maart 2002 houdende hervorming van het stelsel van de aanmoedigingspremies in de priv\u00e9-sector en het besluit van de Vlaamse regering van 3 mei 2002 tot instelling van de aanmoedigingspremies in de Vlaamse private sociale profitsector, wat betreft het recht op verlof voor erkende mantelzorgers",
        "htmlContent": " De Vlaamse Regering wijzigt principieel&nbsp;haar besluit over&nbsp;de hervorming van het stelsel van de aanmoedigingspremies in de <strong>priv\u00e9-sector</strong> en haar&nbsp;besluit tot instelling van de aanmoedigingspremies in de Vlaamse <strong>private sociale profitsector</strong>. Bedoeling is het <strong>invoeren van een&nbsp;</strong><strong>aanmoedigingspremie&nbsp;bij het nemen van het thematisch verlof \u2018mantelzorg\u2019</strong>.&nbsp;De aanmoedigingspremie is een aanvullende uitkering van de Vlaamse overheid die werknemers in de priv\u00e9sector of social profitsector krijgen bovenop de onderbrekingsuitkering van de RVA bij het nemen van tijdskrediet of \u00e9\u00e9n van de thematische verloven (ouderschapsverlof, verlof voor medische bijstand, palliatief verlof). Afhankelijk van de sector en het soort aanmoedigingspremie zijn er verschillende bedragen voorzien. Over dit wijzigingsbesluit wordt het advies ingewonnen van de SERV en van&nbsp;de sectorale sociale partners van de private social profit.",
        "position": 1,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Hilde",
        "mandateeFamilyNames": "Crevits",
        "mandateeIds": "5fed907ee6670526694a070d",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Economie, Innovatie, Werk, Sociale economie en Landbouw",
        "meetingDate": "2021-01-15T09:00:00Z",
        "meetingId": "5FFD4FA96B34EF00080002B1",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": [
            "faf802ff-bca7-4419-acc0-d84937e5bcd4",
            "fd6c39f5-cf5c-4a74-aff2-2eb5b4999a51"
        ],
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "5FFD64CB6B34EF0008000421",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/resource/7748cc80-4925-11ec-94bb-99a9d1e168fe"
    }
}