{
    "type": "news-item",
    "id": "5F99477B5B1AD200080003B2",
    "attributes": {
        "title": "Flexibiliteit elektriciteitsdistributienet en plaatselijk vervoersnet elektriciteit: wijziging Energiedecreet",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van decreet tot wijziging van het Energiedecreet van 8 mei 2009 tot gedeeltelijke omzetting van richtlijn (EU) 2018/2001 van het Europees Parlement en de Raad van 11 december 2018 ter bevordering van het gebruik van energie uit hernieuwbare bronnen en tot omzetting van richtlijn (EU) 2019/944 van het Europees Parlement en de Raad van 5 juni 2019 betreffende gemeenschappelijke regels voor de interne markt voor elektriciteit en tot wijziging van Richtlijn 2012/27/EU",
        "htmlContent": "De Vlaamse Regering <strong>wijzigt principieel het Energiedecreet van 8 mei 2009</strong>. Het gaat om de <strong>omzetting van Europese regelgeving</strong>. De wijziging cre\u00ebert een<strong> decretaal kader voor flexibiliteit op het elektriciteitsdistributienet</strong> <strong>en het plaatselijk vervoersnet van elektriciteit.</strong> Daarvoor worden onder andere&nbsp;een aantal nieuwe marktrollen gecre\u00eberd zoals de dienstverlener van flexibiliteit, de deelnemer aan flexibiliteit en de aanvrager van flexibiliteit, met eigen rechten en plichten. Het kader omvat daarnaast ook het invoeren van lokale flexibiliteitsmarkten voor het beheer van lokale congestie, en regels over de aankoop van niet-frequentiegerelateerde ondersteunende diensten door de netbeheerder. Ook zijn er nieuwe taken voor de databeheerder, in functie van deze nieuwe lokale markten. I<span>n het </span><span>Energiedecreet worden de volgende nieuwe concepten ingevoegd: de </span><span>actieve afnemer, de ene</span><span>rgiegemeenschap van burgers, de hernieuwbare </span><span>energiegemeenschap, energiedelen, peer</span><span>-</span><span>to</span><span>-</span><span>peerhandel in hernieuwbare energie en peer</span><span>-to-peer&nbsp;handel van groene stroom door \u00e9\u00e9n actieve afnemer aan \u00e9\u00e9n andere actieve afnemer.&nbsp;</span><span>Over dit voorontwerp van wijzigingsdecreet wordt het advies ingewonnen van de VTC, de SERV, de Minaraad en de VREG.</span>",
        "position": 32,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Zuhal",
        "mandateeFamilyNames": "Demir",
        "mandateeIds": "5fed907ee6670526694a0715",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Justitie en Handhaving, Omgeving, Energie en Toerisme",
        "meetingDate": "2020-10-30T09:00:00Z",
        "meetingId": "5F97C8F25B1AD2000800013D",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "45cfa0c9-82db-4487-8ad4-ca21fa6655ab",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "5F99477B5B1AD200080003B2",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/resource/d562d4f0-8a7a-11ec-b92e-970acd8c80b9"
    }
}