{
    "type": "news-item",
    "id": "65533B6F8265E66451D4C870",
    "attributes": {
        "title": "Organisatie ge\u00efntegreerd gezins- en jeugdhulpbeleid: voorontwerp van decreet",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van decreet over de organisatie van een ge\u00efntegreerd gezins- en jeugdhulpbeleid",
        "htmlContent": "<p data-indentation-level=\"0\">De Vlaamse Regering <strong>hecht haar principi\u00eble goedkeuring aan het voorontwerp van decreet over de organisatie van een ge\u00efntegreerd gezins- en jeugdhulpbeleid.</strong> Het is een volgende stap in de richting van een meer ge\u00efntegreerd gezins- en jeugdhulpbeleid in Vlaanderen en in het tweetalige gebied Brussel-Hoofdstad. Het decreet wil een kader bieden om verder te kunnen evolueren naar een transversaal, coherent en ge\u00efntegreerd welzijnsbeleid voor alle aanstaande ouders, kinderen, jongeren, hun gezin en context. Het wil daarnaast mogelijkheden scheppen voor organisaties om een gezond en duurzaam sociaal ondernemerschap op te nemen door een kader te cre\u00ebren voor het installeren van proeftuinen en voor de financiering van innovatieve projecten en een enveloppefinanciering voor netwerken die voldoende mogelijkheden geeft om flexibel te schakelen in functie van veranderende zorg- en ondersteuningsnoden van kinderen en gezinnen. Het decreet wil tot slot ook een basis bieden voor een meer ge\u00efntegreerd systeem voor monitoring, registratie en gegevensuitwisseling. Met het oog op het bestrijden van de crisis in de jeugdhulp wijzigt het decreet ook het decreet Integrale Jeugdhulp. Over dit voorontwerp van decreet wordt het advies ingewonnen van de Vlaamse Raad WVG, van de Vlaamse Jeugdraad, van de VLOR, van de VTC en de GBA, en daarna van de Raad van State. </p>",
        "position": 8,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Hilde",
        "mandateeFamilyNames": "Crevits",
        "mandateeIds": "85e6f060-c8c5-4780-a399-e8b9b2d7d069",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Welzijn, Volksgezondheid en Gezin",
        "meetingDate": "2023-11-17T09:00:00Z",
        "meetingId": "655239658265E66451D4C5B1",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "4a0bb077-a416-4e4d-96ce-b2e89cec0a47",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "65533B6F8265E66451D4C870",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbericht/65533B6F8265E66451D4C870"
    }
}