{
    "type": "news-item",
    "id": "63862CCD86124BBA17062B83",
    "attributes": {
        "title": "Vlaams administratief centrum (mini-VAC) Turnhout",
        "alternativeTitle": null,
        "htmlContent": "De kantoorgebouwen in gebruik door de entiteiten van de Vlaamse overheid in Turnhout liggen momenteel verspreid over het gebied van de centrumstad. Door de <strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">oprichting van \u00e9\u00e9n Vlaams administratief centrum (VAC) Turnhout </strong>kunnen zoveel mogelijk entiteiten gehuisvest worden in \u00e9\u00e9nzelfde gebouw of op \u00e9\u00e9n site. Zo worden er financi\u00eble en praktische schaalvoordelen gerealiseerd, verbetert de kwaliteit van de huisvesting en wordt er een betere dienstverlening aangeboden aan de burger en aan de medewerkers van de Vlaamse overheid. In dit kader hecht de Vlaamse Regering haar goedkeuring aan de <strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">verdere uitwerking van het voorkeursscenario waarbij een nieuw VAC in Turnhout wordt ingehuurd</strong>. Het Facilitair Bedrijf zal de selectieleidraad en het bestek uitwerken met aandacht voor toegankelijkheid en duurzaamheid. De gunningsbeslissing moet ter goedkeuring worden voorgelegd aan de Vlaamse Regering.",
        "position": 2,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Jan",
        "mandateeFamilyNames": "Jambon",
        "mandateeIds": "43c129cc-ba12-4457-b93e-737b7370c46e",
        "mandateeTitles": "Minister-president van de Vlaamse Regering",
        "meetingDate": "2022-12-02T09:00:00Z",
        "meetingId": "6384C97F86124BBA170625C7",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "abebd345-3650-400c-b317-9a8da2760f21",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "63862CCD86124BBA17062B83",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/63862CCD86124BBA17062B83"
    }
}