{
    "type": "news-item",
    "id": "642677FA8A5434FEB5657407",
    "attributes": {
        "title": "Kader vervolgstrategie opvang ontheemde Oekra\u00efners: wijzigingsbesluit",
        "alternativeTitle": "Ontwerpbesluit van de Vlaamse Regering tot wijziging en verlenging van het besluit van de Vlaamse Regering van 8 april 2022 tot toekenning van een subsidie aan lokale besturen voor de opbouw van opvangcapaciteit voor tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne, tot wijziging van diverse besluiten van de Vlaamse Regering en tot intrekking van het besluit van de Vlaamse Regering van 14 maart 2022 tot toekenning van een subsidie aan lokale besturen voor het cre\u00ebren van bijkomende opvangplaatsen voor de tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne",
        "htmlContent": "<p>Begin 2023 werd de <strong>opvangstrategie 2022 voor ontheemde Oekra\u00efners ge\u00ebvalueerd</strong>. Hieruit blijkt dat de lokale besturen de verantwoordelijkheid blijven opnemen om ontheemden op te vangen. Tegelijk wordt op het terrein een afnemende sense of urgency vastgesteld en neemt de beschikbare capaciteit aan opvangplekken niet langer toe. Daarnaast hebben de Europese autoriteiten het statuut van ontheemden verlengd tot maart 2024. Rekening houdend met deze factoren dringt zich een kader op waarop de <strong>vervolgstrategie</strong> zich kan enten. Het subsidiekader zoals gehanteerd in 2022 heeft de afgelopen periode voor een solide basis aan opvangplekken gezorgd. Het is nodig dit aanbod nu te consolideren en waar mogelijk extra capaciteit te genereren. Daarom <strong>past</strong> de Vlaamse Regering het <strong>subsidiekader aan en verlengt het tot maart 2024</strong>. Tegelijk wordt voorgesteld om anticiperend te werken om in geval van een acuut tekort of een opstoot aan instroom op korte termijn aanbod te genereren. Naast het <strong>opvangen van de capaciteitsbehoefte door de lokale besturen</strong> is, met het oog op de participatie in de samenleving en op de arbeidsmarkt, de <strong>begeleiding van de ontheemde cruciaal</strong>. De begeleidingssubsidie wordt daarom aangehouden. De uitgaven in het kader van deze opvolgstrategie voor de opvang van tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne worden <strong>verhaald op de Oekra\u00efneprovisie</strong>. De Taskforce Oekra\u00efne neemt de nodige initiatieven om de vervolgstrategie verder uit te werken en vorm te geven.</p>",
        "position": 5,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": [
            "Matthias",
            "Bart",
            "Jan"
        ],
        "mandateeFamilyNames": [
            "Diependaele",
            "Somers",
            "Jambon"
        ],
        "mandateeIds": [
            "6ace9621-2236-4023-b77d-f4cb8dec1565",
            "43c129cc-ba12-4457-b93e-737b7370c46e",
            "38e5e0e9-52c7-4f7d-b92b-16eee0edd193"
        ],
        "mandateeTitles": [
            "Vlaams minister van Financi\u00ebn en Begroting, Wonen en Onroerend Erfgoed",
            "Minister-president van de Vlaamse Regering",
            "Vlaams minister van Binnenlands Bestuur, Bestuurszaken, Inburgering en Gelijke Kansen"
        ],
        "meetingDate": "2023-03-31T08:00:00Z",
        "meetingId": "6421A81A3335D329E25EDD30",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": [
            "0cc58cdc-dcf4-4d6c-bc9e-27ea721baf25",
            "6053f77e-09d3-4d08-8b1e-1fc5f34f3667",
            "fa4e010f-84e9-4d65-9675-1604ad41de56",
            "abebd345-3650-400c-b317-9a8da2760f21"
        ],
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "642677FA8A5434FEB5657407",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbericht/642677FA8A5434FEB5657407"
    }
}