{
    "type": "news-item",
    "id": "633305E45CD4B179BD871618",
    "attributes": {
        "title": "Overeenkomsten (veiligheidsaspecten) treinverkeer via vaste Kanaalverbinding: standpuntbepaling",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van wet houdende instemming met de volgende internationale akten:1) de Overeenkomst tussen de Regering van de Franse Republiek, de Regering van het Koninkrijk Belgi\u00eb, de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni\u00eb en Noord-Ierland tot wijziging en aanvulling van de Overeenkomst tussen de Regering van het Koninkrijk Belgi\u00eb, de Regering van de Franse Republiek en de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni\u00eb en Noord-Ierland met betrekking tot het treinverkeer tussen Belgi\u00eb en het Verenigd Koninkrijk via de vaste kanaalverbinding met protocol,  gedaan te Brussel op 15 december 1993, en 2) de Bijzondere Overeenkomst tussen de Regering van de Franse Republiek, de Regering van het Koninkrijk Belgi\u00eb, de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni\u00eb en Noord-Ierland inzake veiligheidsvraagstukken met betrekking tot de treinen via de vaste kanaalverbinding, gedaan te Brussel op 7 juli 2020\nBetrokkenheid van de Vlaamse Regering\nStandpuntbepaling",
        "htmlContent": "De Vlaamse Regering geeft een&nbsp;<strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">positief advies&nbsp;</strong>over het<strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">&nbsp;voorontwerp van wet dat instemt met de nieuwe internationale overeenkomsten</strong><strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">die de bestaande internationale overeenkomsten over (veiligheidsaspecten van) treinverkeer via de vaste Kanaalverbinding wijzigen</strong>. ",
        "position": 16,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Lydia",
        "mandateeFamilyNames": "Peeters",
        "mandateeIds": "758e0782-fa7e-4740-a5fa-032e4c0d04ca",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Mobiliteit en Openbare Werken",
        "meetingDate": "2022-09-30T09:30:00Z",
        "meetingId": "6331AC105CD4B179BD871426",
        "meetingTypePosition": 3,
        "themeId": "17ddaff0-b2e3-4f02-9157-76a1cf593a5b",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "633305E45CD4B179BD871618",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/633305E45CD4B179BD871618"
    }
}