{
    "type": "news-item",
    "id": "625060CC7F1247572E47FFDA",
    "attributes": {
        "title": "Subsidie lokale besturen voor opbouw opvangcapaciteit tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne",
        "alternativeTitle": "Ontwerpbesluit van de Vlaamse Regering tot toekenning van een subsidie aan lokale besturen voor de opbouw van opvangcapaciteit voor tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne, tot wijziging van diverse besluiten van de Vlaamse Regering en tot intrekking van het besluit van de Vlaamse Regering van 14 maart 2022 tot toekenning van een subsidie aan lokale besturen voor het cre\u00ebren van bijkomende opvangplaatsen voor de tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne",
        "htmlContent": "\u200bDe Vlaamse Regering keurt een besluit goed dat de&nbsp;<strong>modaliteiten</strong>&nbsp;bepaalt&nbsp;<strong>waaronder lokale besturen een subsidie kunnen verkrijgen voor de opbouw van opvangcapaciteit voor tijdelijk ontheemden uit Oekra\u00efne</strong>. Het financieel kader gaat uit van&nbsp;<strong>drie categorie\u00ebn van aanbod met telkens een andere financi\u00eble regeling</strong>. Categorie  1  vormt  de  basiscategorie  en  omvat  alle  woningen  en  gebouwen  die  niet  behoren  tot categorie  2  en  de  nieuwe  nooddorpen  uit  categorie  3. Categorie 2 betreft het specifiek aanbod, namelijk slaapplekken gegenereerd in hotels, vakantieverblijven, hostels/jeugdverblijfcentra en assistentiewoningen/serviceflats, en dient als aanvullend aanbod om te kunnen anticiperen op een plots hogere instroom. Categorie 3 betreft de financi\u00eble regeling voor de piloot-nooddorpen in Antwerpen en Mechelen.",
        "position": 1,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": [
            "Matthias",
            "Bart",
            "Jan"
        ],
        "mandateeFamilyNames": [
            "Diependaele",
            "Somers",
            "Jambon"
        ],
        "mandateeIds": [
            "dc380cfb-3987-42bb-afc6-8e079e64ff63",
            "1e207740-3834-4e98-8431-5a2c08704516",
            "5deb9bb2-204a-4fbe-93ba-edeb5fa7a57b"
        ],
        "mandateeTitles": [
            "Vlaams minister van Financi\u00ebn en Begroting, Wonen en Onroerend Erfgoed",
            "Vlaams minister van Binnenlands Bestuur, Bestuurszaken, Inburgering en Gelijke Kansen",
            "Vlaams minister van Buitenlandse Zaken, Cultuur, Digitalisering en Facilitair Management"
        ],
        "meetingDate": "2022-04-08T14:00:00Z",
        "meetingId": "62503F5C7F1247572E47FFC3",
        "meetingTypePosition": 3,
        "themeId": [
            "0cc58cdc-dcf4-4d6c-bc9e-27ea721baf25",
            "6053f77e-09d3-4d08-8b1e-1fc5f34f3667",
            "fa4e010f-84e9-4d65-9675-1604ad41de56"
        ],
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "625060CC7F1247572E47FFDA",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/625060CC7F1247572E47FFDA"
    }
}