{
    "type": "news-item",
    "id": "62D11D0A8E6C4430A8898DA1",
    "attributes": {
        "title": "Plan Vlaamse Veerkracht: projectsubsidie Vlaamse provincies voor investeringen in fietssnelwegen",
        "alternativeTitle": "Subsidi\u00ebring fietssnelwegen\nOntwerpbesluit van de Vlaamse Regering tot toekenning van een projectsubsidie aan de Vlaamse provincies voor investeringen in fietssnelwegen",
        "htmlContent": "Sinds de Coronacrisis zijn Vlamingen versneld overgestapt naar de fiets. Deze evolutie richting fiets moeten we niet alleen vasthouden maar uitdiepen. Daarom wil de Vlaamse Regering&nbsp;<strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">bijkomend investeren in&nbsp;</strong>fietsinfrastructuur, in het bijzonder in&nbsp;<strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">fietssnelwegen,</strong>&nbsp;die de ruggengraat vormen van het Bovenlokaal Functioneel Fietsroutenetwerk (BFF) in Vlaanderen.<br>De Vlaamse Regering keurt daarom een besluit goed dat de<strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">&nbsp;provincies de mogelijkheid biedt om subsidies aan te vragen voor investeringen in fietssnelwegen voor een totaal van 45 miljoen euro.</strong>&nbsp;Vlaanderen zal bij \u00e9\u00e9n euro die een provincie zelf investeert in nieuwe of verbeterde fietssnelwegen er \u00e9\u00e9n euro naast leggen om die investeringen verder te versterken.",
        "position": 9,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": [
            "Lydia",
            "Bart"
        ],
        "mandateeFamilyNames": [
            "Peeters",
            "Somers"
        ],
        "mandateeIds": [
            "758e0782-fa7e-4740-a5fa-032e4c0d04ca",
            "38e5e0e9-52c7-4f7d-b92b-16eee0edd193"
        ],
        "mandateeTitles": [
            "Vlaams minister van Mobiliteit en Openbare Werken",
            "Vlaams minister van Binnenlands Bestuur, Bestuurszaken, Inburgering en Gelijke Kansen"
        ],
        "meetingDate": "2022-07-15T08:00:00Z",
        "meetingId": "62CC10848E6C4430A8897DA4",
        "meetingTypePosition": 1,
        "themeId": [
            "0cc58cdc-dcf4-4d6c-bc9e-27ea721baf25",
            "63aa8960-a301-40b4-9bba-7cfed45f0494",
            "17ddaff0-b2e3-4f02-9157-76a1cf593a5b"
        ],
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "62D11D0A8E6C4430A8898DA1",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/62D11D0A8E6C4430A8898DA1"
    }
}