{
    "type": "news-item",
    "id": "5EAFE17E720F380008000295",
    "attributes": {
        "title": "Begrotingscontrole 2020:  aanpassing middelen- en uitgavenbegroting Vlaamse Gemeenschap begrotingsjaar 2020",
        "alternativeTitle": "\nA. Ontwerpdecreet houdende aanpassing van de middelenbegroting van de Vlaamse \nGemeenschap voor het begrotingsjaar 2020\nB. Ontwerpdecreet houdende aanpassing van de uitgavenbegroting van de Vlaamse \nGemeenschap voor het begrotingsjaar 2020\nC. Algemene toelichting bij de aanpassing van de middelenbegroting en de aanpassing van de uitgavenbegroting van de Vlaamse Gemeenschap voor het begrotingsjaar 2020\n",
        "htmlContent": "                            <!---->\n\n De Vlaamse Codex Overheidsfinanci\u00ebn van 29 maart 2019 bepaalt dat de entiteiten die tot de Vlaamse deelstaatoverheid behoren, jaarlijks een begroting opmaken conform de door de Vlaamse&nbsp;Regering vastgestelde begrotingsdoelstellingen.  Deze begroting wordt ten minste \u00e9\u00e9n keer per jaar ge\u00ebvalueerd en aangepast aan de gewijzigde omstandigheden via een begrotingsaanpassing.  Met deze begroting en de aanpassingen daaraan worden de ontvangsten&nbsp;en de uitgaven voor het desbetreffende jaar geraamd. In dit kader keurt de Vlaamse Regering de <strong>ontwerpdecreten</strong> definitief&nbsp;goed <strong>met de aanpassing van de middelen- en van de uitgavenbegroting van de Vlaamse Gemeenschap voor het begrotingsjaar 2020</strong> en de bijbehorende Memories van Toelichting. Beide ontwerpdecreten worden ingediend bij het Vlaams Parlement.\n\n<!-- components -->\n<!---->\n\n&nbsp;\n\n<!-- components -->\n<!---->",
        "position": 6,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Matthias",
        "mandateeFamilyNames": "Diependaele",
        "mandateeIds": "5fed907ee6670526694a071b",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Financi\u00ebn en Begroting, Wonen en Onroerend Erfgoed",
        "meetingDate": "2020-05-04T09:00:00Z",
        "meetingId": "5EAFDF60720F38000800025F",
        "meetingTypePosition": 3,
        "themeId": "6053f77e-09d3-4d08-8b1e-1fc5f34f3667",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "5EAFE17E720F380008000295",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/resource/b3cce840-4929-11ec-94bb-99a9d1e168fe"
    }
}