{
    "type": "news-item",
    "id": "6230A0C66BB7B593CFC189BA",
    "attributes": {
        "title": "Plan Vlaamse Veerkracht: Versterking mentaal welzijn door zorgzame buurten",
        "alternativeTitle": "Versterking mentaal welzijn: zorgzame buurten",
        "htmlContent": "\u200bOp 30 april 2021 keurde de Vlaamse Regering de uitwerking van het beleid zorgzame buurten goed. Daarmee besliste ze om twee projectoproepen zorgzame buurten te lanceren, \u00e9\u00e9n in Vlaanderen en \u00e9\u00e9n in Brussel, en om deze projecten te ondersteunen met een consortium geco\u00f6rdineerd door de Koning Boudewijnstichting (KBS). In uitvoering hiervan beslist de Vlaamse Regering nu over de verdere invulling en duiding van de<strong>&nbsp;opschaling van het aantal zorgzame buurten,&nbsp;</strong>voorziet ze&nbsp;<strong>extra budget voor de Vlaamse projectoproep</strong>&nbsp;zodat alle goedgekeurde projecten na jurering kunnen starten, voorziet ze&nbsp;<strong>extra budget voor de Brusselse projectoproep</strong>&nbsp;zodat \u00e9\u00e9n extra goedgekeurd project kan starten en voorziet ze voldoende&nbsp;<strong>begeleiding en ondersteuning van deze projecten door het consortium geco\u00f6rdineerd door de KBS.&nbsp;</strong>Hiervoor wordt zo'n&nbsp;<strong>2,4 miljoen euro</strong>&nbsp;voorzien vanuit de relanceprovisie.",
        "position": 2,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Wouter",
        "mandateeFamilyNames": "Beke",
        "mandateeIds": "74cf5db5-8b6c-442e-baf4-97fbc896f986",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Welzijn, Volksgezondheid, Gezin en Armoedebestrijding",
        "meetingDate": "2022-03-18T09:00:00Z",
        "meetingId": "622F6C786BB7B593CFC186FD",
        "meetingTypePosition": 1,
        "themeId": "4a0bb077-a416-4e4d-96ce-b2e89cec0a47",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "6230A0C66BB7B593CFC189BA",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/6230A0C66BB7B593CFC189BA"
    }
}