{
    "type": "news-item",
    "id": "626B8DB91C4A193816C2FFDA",
    "attributes": {
        "title": "Maatregelen naar aanleiding van de Oekra\u00efnecrisis op het vlak van inburgering en integratie",
        "alternativeTitle": null,
        "htmlContent": "De toestroom van een groot aantal vluchtelingen door de crisis in Oekra\u00efne brengt uitdagingen met zich mee voor het Vlaamse integratie- en inburgeringsbeleid. Het reguliere aanbod komt onder druk te staan. Op korte termijn wordt daarom een alternatief aanbod uitgewerkt om in te spelen op de meest actuele en meest dringende noden. De Vlaamse Regering&nbsp;<strong>keurt daarom nu extra maatregelen goed rond tolken en vertalen, juridische dienstverlening en een voortraject inburgering.</strong>&nbsp;Ze keurt ook de&nbsp;<strong>bijkomende toelagen hiervoor goed aan het Agentschap Integratie en Inburgering en werkingssubsidies aan Atlas, In-Gent en het huis van het Nederlands Brussel</strong>. Ze neemt tegelijk akte van de ministeri\u00eble besluiten hierover. De maatregelen gelden voor een eerste fase van de Oekra\u00efnecrisis. Eens er meer duidelijkheid is over de effectieve instroom van Oekra\u00efense vluchtelingen kunnen een opschaling of bijkomende maatregelen noodzakelijk zijn. ",
        "position": 14,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Bart",
        "mandateeFamilyNames": "Somers",
        "mandateeIds": "1e207740-3834-4e98-8431-5a2c08704516",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Binnenlands Bestuur, Bestuurszaken, Inburgering en Gelijke Kansen",
        "meetingDate": "2022-04-29T08:00:00Z",
        "meetingId": "62669B821C4A193816C2F868",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "34394a01-5c8c-44c9-aade-59087026f266",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "626B8DB91C4A193816C2FFDA",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/626B8DB91C4A193816C2FFDA"
    }
}