{
    "type": "news-item",
    "id": "64A3E4942D77B42474D4F799",
    "attributes": {
        "title": "Voorontwerp van decreet Vlaams beleid voor preventie radicalisering, extremisme, terrorisme en negatieve polarisatie",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van decreet over het Vlaamse beleid voor de preventie van gewelddadige radicalisering, extremisme, terrorisme en negatieve polarisatie",
        "htmlContent": "<p data-indentation-level=\"0\">Het Vlaamse beleid voor de preventie van gewelddadige radicalisering, extremisme, terrorisme en negatieve polarisatie ontstond in 2015 naar aanleiding van jihadisme en vertrekkende Syri\u00ebstrijders. Daarvoor werden opeenvolgende actieplannen goedgekeurd. Tot nu toe werd slechts \u00e9\u00e9n beleidsonderdeel, de werking van de Lokale Integrale Veiligheidscellen rond radicalisme, extremisme en terrorisme (LIVC R) wettelijk geregeld. De Vlaamse Regering <strong>hecht nu haar principi\u00eble goedkeuring aan het voorontwerp van decreet over het Vlaamse beleid voor de preventie van gewelddadige radicalisering, extremisme, terrorisme en negatieve polarisatie</strong>. Het voorontwerp van decreet voorziet in een structurele basis voor de afbakening, co\u00f6rdinatie en ondersteuning van het beleid. Het legt de doeleinden en de scope vast van het Vlaamse beleid, de noodzakelijke randvoorwaarden voor een effectief beleid, en de organisatie- en ondersteuningsstructuur. Over dit voorontwerp van decreet wordt het advies ingewonnen van de SERV, van de VLOR, van de Vlaamse Raad WVG, van de SARC en van de Jeugdraad. De inwerkingtreding van het voorontwerp van decreet wordt beoogd op 1 september 2024.</p>",
        "position": 30,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Bart",
        "mandateeFamilyNames": "Somers",
        "mandateeIds": "38e5e0e9-52c7-4f7d-b92b-16eee0edd193",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Binnenlands Bestuur, Bestuurszaken, Inburgering en Gelijke Kansen",
        "meetingDate": "2023-07-07T09:00:00Z",
        "meetingId": "64A2DFCF2D77B42474D4F019",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "0cc58cdc-dcf4-4d6c-bc9e-27ea721baf25",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "64A3E4942D77B42474D4F799",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbericht/64A3E4942D77B42474D4F799"
    }
}