{
    "type": "news-item",
    "id": "5E674C925A2F58000800016C",
    "attributes": {
        "title": "Wijziging uitvoeringsbesluit decreet Vlaamse Sociale Bescherming: aanpassing verminderingsco\u00ebffici\u00ebnt ouderenvoorzieningen",
        "alternativeTitle": "Ontwerpbesluit van de Vlaamse Regering tot wijziging van artikel 473 van het besluit van de Vlaamse Regering van 30 november 2018 houdende de uitvoering van het decreet van 18 mei 2018 houdende de Vlaamse sociale bescherming\n",
        "htmlContent": "              Op 17 mei 2019 wijzigde de Vlaamse Regering definitief&nbsp;haar <strong>uitvoeringsbesluit bij&nbsp;het decreet over de Vlaamse sociale bescherming</strong>.&nbsp;Uit nazicht blijkt dat de <strong>verminderingsco\u00ebffici\u00ebnt</strong> die in artikel 4, 2\u00b0&nbsp;van dat besluit mee in de formule werd opgenomen, niet de co\u00ebffici\u00ebnt was van toepassing vanaf 1 januari 2020, maar wel de co\u00ebffici\u00ebnt zoals die vanaf 1 juli 2019 van&nbsp;toepassing was. Dit <strong>technisch mankement wordt nu rechtgezet</strong>.\n<!-- components -->\n<!---->\n\n<!-- components -->\n<!---->",
        "position": 12,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Wouter",
        "mandateeFamilyNames": "Beke",
        "mandateeIds": "5fed907ee6670526694a0719",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Welzijn, Volksgezondheid, Gezin en Armoedebestrijding",
        "meetingDate": "2020-03-13T09:00:00Z",
        "meetingId": "5E6746E65A2F5800080000FA",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "4a0bb077-a416-4e4d-96ce-b2e89cec0a47",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "5E674C925A2F58000800016C",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/resource/6c901a00-492a-11ec-94bb-99a9d1e168fe"
    }
}