{
    "type": "news-item",
    "id": "63870F3E86124BBA17062B93",
    "attributes": {
        "title": "Plan Vlaamse Veerkracht: Subsidie aan GAMS vzw voor project 'opgroeien zonder vrouwelijke genitale verminking'",
        "alternativeTitle": "GAMS vzw: subsidie project opgroeien zonder vrouwelijke genitale verminking\nOntwerpbesluit van de Vlaamse Regering tot toekenning van een subsidie van de Vlaamse Gemeenschap voor het jaar 2022 aan GAMS vzw voor het project \u201copgroeien zonder vrouwelijke genitale verminking\u201d",
        "htmlContent": "In het Relanceplan Vlaamse Veerkracht wil de Vlaamse Regering <strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">de aanpak van intra-familiaal geweld versterken</strong>. Daarom kent ze <strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">200.000 euro subsidie </strong>toe <strong data-__set-by=\"rdfa-editor\">aan GAMS Belgi\u00eb vzw (Groep voor de Afschaffing van Vrouwelijke Genitale Verminking) voor het project 'opgroeien zonder vrouwelijke genitale verminking'</strong>. Dit project heeft tot doel het voorkomen van besnijdenis bij meisjes die in Belgi\u00eb zijn geboren of op zeer jonge leeftijd in Belgi\u00eb zijn aangekomen. In Belgi\u00eb is vrouwelijke genitale verminking strafbaar sinds 2001. Op 31 december 2020 waren in Belgi\u00eb naar schatting meer dan 35.000 meisjes en vrouwen besneden of liepen zij het risico besneden te worden, waarvan 16.500 in Vlaanderen. De subsidie zal dus mee instaan voor de financiering van het begeleiden van risicosituaties in Vlaanderen. De opleiding en co\u00f6rdinatie van co-bemiddelaars zal de bewustmaking bewerkstelligen van de gemeenschappen die te maken hebben met vrouwelijke genitale verminking. De co-bemiddelaars, die zelf deel uitmaken van de betrokken gemeenschappen, zullen in de vijf Vlaamse provincies en in het Nederlandstalige deel van het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, workshops aanbieden en outreachend werken binnen sociaal-culturele verenigingen.",
        "position": 2,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Hilde",
        "mandateeFamilyNames": "Crevits",
        "mandateeIds": "bb2e174a-374e-447d-ad0c-002204b4561f",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Welzijn, Volksgezondheid en Gezin",
        "meetingDate": "2022-12-02T09:00:00Z",
        "meetingId": "6385B8A686124BBA17062714",
        "meetingTypePosition": 1,
        "themeId": "4a0bb077-a416-4e4d-96ce-b2e89cec0a47",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "63870F3E86124BBA17062B93",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbrief-info/63870F3E86124BBA17062B93"
    }
}