{
    "type": "news-item",
    "id": "6513D2433605E1AC863C032B",
    "attributes": {
        "title": "Voorontwerp van decreet Vlaams beleid voor preventie radicalisering, extremisme, terrorisme en schadelijke polarisatie",
        "alternativeTitle": "Voorontwerp van decreet over het Vlaamse beleid voor de preventie van gewelddadige radicalisering, extremisme, terrorisme en negatieve polarisatie",
        "htmlContent": "<p data-indentation-level=\"0\">Het Vlaamse beleid voor de preventie van gewelddadige radicalisering, extremisme, terrorisme en schadelijke polarisatie ontstond in 2015 naar aanleiding van jihadisme en vertrekkende Syri\u00ebstrijders. Daarvoor werden opeenvolgende actieplannen goedgekeurd. Tot nu toe werd slechts \u00e9\u00e9n beleidsonderdeel, de werking van de Lokale Integrale Veiligheidscellen rond radicalisme, extremisme en terrorisme (LIVC R) wettelijk geregeld. Na adviezen van de SERV, van de VLOR, van de Vlaamse Raad WVG, van de SARC en van de Jeugdraad, hecht de Vlaamse Regering <strong>nu opnieuw haar principi\u00eble goedkeuring aan het voorontwerp van decreet over het Vlaamse beleid voor de preventie van gewelddadige radicalisering, extremisme, terrorisme en schadelijke polarisatie</strong>. Het voorontwerp van decreet voorziet in een structurele basis voor de afbakening, co\u00f6rdinatie en ondersteuning van het beleid. Het legt de doeleinden en de scope vast van het Vlaamse beleid, de noodzakelijke randvoorwaarden voor een effectief beleid, en de organisatie- en ondersteuningsstructuur. De inwerkingtreding van het voorontwerp van decreet wordt beoogd op 1 september 2024. Over dit voorontwerp van decreet wordt het advies ingewonnen van de Raad van State. </p>",
        "position": 12,
        "mandateeNames": null,
        "mandateeFirstNames": "Bart",
        "mandateeFamilyNames": "Somers",
        "mandateeIds": "38e5e0e9-52c7-4f7d-b92b-16eee0edd193",
        "mandateeTitles": "Vlaams minister van Binnenlands Bestuur, Bestuurszaken, Inburgering en Gelijke Kansen",
        "meetingDate": "2023-09-29T08:00:00Z",
        "meetingId": "65118DC63605E1AC863BFF56",
        "meetingTypePosition": 4,
        "themeId": "0cc58cdc-dcf4-4d6c-bc9e-27ea721baf25",
        "agendaitemType": "Nota",
        "uuid": "6513D2433605E1AC863C032B",
        "uri": "http://themis.vlaanderen.be/id/nieuwsbericht/6513D2433605E1AC863C032B"
    }
}